突發！金管局開始接錢

港元匯價近日愈趨疲弱，於香港時間周六(3月9日)早上6時左右，觸發7.85弱方兌換保證，需要香港金融管理局出手買入15.07億港元，以捍衞聯匯機制。至下周二，香港銀行體系結餘將降至748.02億港元，此為今年以來金管局首度入市，對上一次為去年8月底。

上年接咗1000億，今年會接幾多呢

上次接完個個話世界末日又加息又盛

點知接接下冇左影

上次接完股樓都出事

中美貿易戰、美朝破局、歐洲經濟疲弱、日本衰退、香港樓爆、700無驚玩、iphone無人買

世界末日

今年應該加一次息

邊有咁多錢接

近期股巿都千億成交，金管小陽春後接錢

要提高警覺啦，要令金管接錢絕對唔係老散

2020 - 1 = 2019

不意外

7.85/2019=0.038

3月8日

全世界最大既黑社會？

索羅斯又要出動
報返上次一戰之仇

之前好似吹到話會冇錢接 跟住會脫勾

樓爆了！支爆了！

有病，邊有咁多索老
做好自已風險管理就得啦，求財je

都市傳說！

想問下點解新聞成日話接完錢外匯儲備會小左
佢用港幣買美元，應該美元會多返
即係總計照計value一樣架

首先你要google 下咩叫外匯儲備。
另外，你搞錯左而家係用緊外匯買港幣

仲有就係港美息差造就無風險贏利機會，呢個問題遲早會引起全球投機者注意

2019-30=1989

嚟啦嚟啦
連登仔又上水

連登仔上水，又會燈到無事發生

結論，連登仔係世界上最強維穩部隊

屌 死傻9..

香港銀行體系結餘將降至748.02億港元，政府頂吾倒好耐，之後會點呢?

講到自己唔係連登仔咁

吾你老母

關政府咩事，金管局外匯儲備夠買起晒全部港元，銀行體系唔夠錢自然會加息，就係咁

上次接完下半年個市係點你唔記得啦？

没事儿没事儿

技術上調整

我幫佢答： 雖然我有上連登，但我同你班連登仔唔同，I am special。 就算我係一個廢材，我都只係一個懷才不遇嘅廢材，I am special。
佢地應該係咁諗。

on9 真係有人信係貿易戰
咪撚笑死人

接錢冇問題，佢背後代表嘅意義先重要，熱錢永遠最快sense 到市場有咩問題，佢走就代表後市唔荒好得去邊，上年走完就爆個so call 貿易戰正正係例子

市永遠係靠錢托出黎
依家港紙走緊
聽日最少跌一千
恐慌性拋售

上年都係一接錢樓價開始跌

熱錢走從來唔會立桿見影咁即刻反應响市場，佢係一個trend, 大戶賺錢會賺到盡，但唔會賺到最後一刻先走，等多個零兩個月睇下點就知

笑撚死

個响字係咪殘體字，係就sorry 自膠一打

銀行：屌那星，班友又鳩up又想焗鳩我加息，屌你老母仲有好多錢呀，加息我點借出去呀

加息銀行要輸錢，存款太多

上年跌得個小小都拎黎講

你有玩股就唔會講跌少少
child登仔無錢玩股唔知世界

雖然我有上雖然我有上連登，不過你地先係雖然我有上連登仔

沙屎之後都未見過香港輸
香港只會一直嬴一直升

記得上次金管局接錢
塐戈話港府一定頂得住
點知畀連登仔屌話港府私底下印咗好多銀紙畀支那
之後又話脫鈎又話破產咁

連登仔:接乜鬼,派比我地買樓好過

你個名，先生真神人也

人地問下洗唔洗咁撚串呀

加息啦屌

我有玩股，上年portfolio跌左9%，好多？

點解會hit到7.85 --> 主要港美息差因素
美國加息多次 但港息冇跟足
美息遠遠高於港息 投資者選擇borrow 港元 lend out 美金 從而賺取息差
亦即係會係buy usd sell hkd --> 另港匯推至7.85

無啦無啦，熊三跑緊黎啦

係 但整體黎講 香港個金融系統仲係充滿liquidity
依加d錢只不過係落左係金管局到
如果金管局唔繼續issue efb
變相等於放錢出market

弱方接強方賣一來一回唔係賺左咩

支爆了

没事兒係時候出黎啦

聽日

你指邊邊賺先？

應該起碼跌一個禮拜

銀行體系結餘根本無乜大影響，唔好講到接港紙就好似動用香港儲備咁

2012+0=2012

加息啦 樓爆啦 真係好想回帶睇返半年前啲po

香港d 銀行佬成日唔加息

唔識野唔好沖出黎柒 弱尻智

一燈撚完個市又升番....

阿爺仲有好多樓未供完
唔加得息住

今年加多次息

金管局再承接39.25億港元沽盤

本港再現資金流走。由於港元滙價再度觸發弱方兌換保證，金管局在紐約滙市尾段再度入市承接港元沽盤，合共買入39.25億港元，以捍衛聯繫滙率機制。

本港銀行體系戶口結餘降至709.12億元。

金管局上周六買入15.07億港元，是去年8月以來首次。

近來啲成交追價幾十萬啲人都捨得買，如果香港只係跟加息一兩次，購買力仍然好強，好難見到樓爆。

利申：冇樓

睇路

早上6點幾又穿7.85，今次又要接幾多

近排d樓成交剛好五十幾億

大撚把錢hk 唔撚驚！

突發

我想問好耐, 話金管局夠外匯買起全部港元, 哩D 野讀書知, 但係從來唔見PROOF,

有冇地方可以睇到個PROOF?

無知一問, 有無可能香港用晒所有儲備 港幣都仲未上返7.85 以上?

X2

X3

唔夠錢接就會加息 拉返港美息差就無人會套息

唔洗遲早
一早有人TRADE緊
TRADE左年幾兩年

打返和?
你講呀?
條數差幾遠你知唔知

如果個原因根本唔係套息交易呢？

thanks
但後面個句唔太明

"為數4,249億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣約7倍"

假設美元利率係3厘，而港元係1厘
借港元買美元就賺左2厘，當然中間仲有行政費啦

聯繫匯率下，港元同美元既匯率只有好少浮動，所以呢2厘係接近零風險咁賺

所以好多投資者會借港元，然後沽出換返美元

除非港美息差拉近，唔係只會繼續有人套息

即刻明左

散戶佔市場80%
控制到散戶＝任玩

proof? 洗乜proof?
港元自聯繫匯率起就唔能夠自己控制印定唔印
每有1蚊美金入黎就要印7.8港元
每有1蚊美金走就要注銷7.8港元
夠買起係必然既事

hibor 而家點？

thanks ro
換句話講
當港元加息時，厘率勍拉近
一拉近，就連個兩厘息都無埋，d人就唔再借港元買美元

郭文貴條撚樣終於又可以貢出黎吹港爆

樓上有人話金管局夠買起全部流通貨幣
即係夠買起m1
但係有可能夠買起m2或者m3？

請教一下
金管局唔夠錢接個陣
金管局有無權叫銀行加息？
利息幾多係唔係銀行自己既商業決定？
如果係銀行自己決定，唔夠錢接，一樣唔加息，咁聯繫匯率係咪gg

m1縮 m2m3自己會縮

開會同銀行傾攞共識咪得
如果銀行唔肯，退一萬步，大把招數令銀行就範，例如加存款準備金率

但係m2 m3縮應該係意味災難性後果

以前美金行金本位個陣，一樣係因為money creat令到d黃金唔夠兌，d人猛咁兌，最後咩後果有目共睹

M2, M3 係買唔起,
金管局1月數據,
外匯儲備4,321億美元
M2 港元70000億

即係資產價格下跌?
堆好友唔係話走資無影響架咩?

但係加存款準備金率等於直接收水
銀行而家水浸，加都唔淆
如果真係加到銀行唔夠錢借比人，銀行唔加息，選擇直接call loan，咁香港經濟又大受影響，金管局係咪真係有咁狠

同埋息差大既時候，又遇着有人追擊的話
加存款準備金都係遠水不能夠近火

金管局其實有無招數，係可以馬上加到息

同意，所以咪話，買得起m1，講出黎有咩意思
會令巿民放心d？
其實只係扼小朋友

其實無需要, 因為水乾就自然會拉高HIBOR (銀行唔會咁ON9, 最後果1蚊都繼續低息借俾你,佢手上越少錢, 佢就會越高息借出去)
拉高左HIBOR就自然少左套息

點解銀行會揀直接call loan 都唔加息？
造多 d 壞賬俾自己？

咁大聲講因住嘈醒班港豬呀

審判日

真on9

咁多野唔索走去索螺絲

都岩

但係咁咪要一下追返好大既息差，結果好可能都係資產格會下跌

另外，我明白師兄講既野係正確，但係我係想探討可能性既問題
師兄假設銀行理性運作，逐利之下既正確選擇
但係有無可能，銀行可以死唔加息，用聯繫匯率威脅金管局，作出某d讓步
世事難料，假設有一日，銀行真係出於某d原因，死唔加息，金管局有無和平而影響細既手段，係令銀行加息追返個息差？

但係銀行的確係經常call loan
可能係因為call loan可以選擇對象？
加息係地圖炮，一下打哂全港人？
我都唔係好肯定

話就話好大 其實咪又係一厘至兩厘水平 買樓壓力測試講緊加三厘 加上依家大把香港人揸緊過百 幾百萬現金係手等買樓自住 資產價格跌極有限 比較大問題會係股市 孖展個部分
體系結餘去到0都唔加息 一唔夠錢settle 銀行就要同金管局做貼現 利率跟美國再罰錢
其實依家除左結餘個700億 銀行手上仲有幾千億金管局票據食緊金管局息 班banker就係睇住呢點唔加 MA就不知幾想拿拿臨去到0放返d錢出市場 放晒先係真正完成利率正常化

用外匯買港元，港幣應該升值，反而唔會升上7.85而係下跌，因為更少港幣可以兌換同等價值美金

重講加息？

匯豐阿頭都話加息週期完咗

今日又接 沽定保平安

ching 坐左幾耐

無知一問，點去定一個加息週期？

美帝縮表到年尾

你唔覺呢個月 股樓市 好有伏味?
全部傳媒口徑統一

美國話

唔再加，咁即係個市有救？

似係你坐左好耐wo

而家係講緊隨時可能減返息呀 重講加息

美國加乜息 侵侵一間拎住枝鎗衝上美聯儲

咁但係唔係可以唔加唔減既咩，佢加息週期完左，可以唔減嘛？

無人知嫁
個個專家、連登仔都話瘋狂加息 最後係點？
所以 無人知加定減

最簡化咁講，經濟好就加息，經濟差就減息
美國之前加息一來係因為經濟好，二來佢如果唔加返既，有咩事佢就無左減息呢招

唔會，因為喺嗰一刻之前，就會加息。

如果佢無加個息，會有咩後果？

專家話

通脹

但而加通脹其實重係好低，甚至有機會掉頭通縮

j少d 望下現實
日日係度望港爆支爆 不如認真現實做下牛軍呢幾個月已經贏首期啦

樓價要跌了

經濟好 失業率低 請唔到人 就會出高價請 跟住通脹
美國咁既經濟數據 其實一定要加息 唔會通縮

原來弱智黎

金管局管理嘅外匯儲備所謂買起全部港元，係指組成貨幣嘅基礎，包括港元流通貨幣、外匯基金票據(又叫做央行票據)、同埋銀行體系結餘

你要睇金管局網站入面有每個月公布金融數據，外匯儲備有接近等值2萬億港元嘅美金，去支持上面所講嘅貨幣嘅基礎(都係接近2萬億左右)

係既就唔會莊家玩曬千股橫行

當金管局用外匯儲備用得7788，即係用美金，喺市場上面買左好多港元，咁市場上面港元就會減少，於是利率就會上升，重新吸引返資金流入，買返港元

舉個例，銀行依家美金有3%利息，港紙得1%，你梗係賣曬啲港紙，去買美金，當銀行開始警覺會唔夠港紙，就會加港紙存款息，例如加到3%或者更高，咁你就唔會再賣港紙，甚至會買返添

呢個叫做「利率自動調節機制」

銀行單靠加息就引到人存錢就唔會有bankrun

成日聽金管局話有好多外匯基金票據，其實有咩作用我睇完官網解釋都唔係好明白

金管局唔會主動出手，係市場「消化」唔到港紙賣盤先會出手

打個比喻，你係一間銀行，想賣曬手上啲港紙，我係另一間銀行，咪接你批貨囉

但係當無人肯再接，你減價減到7.85都賣唔到，就可以打電話同金管局講:喂，你應承咗7.85會接貨，佢哋就會買咗你批港紙，換返美金比你，即係成日講嘅「承接港元沽盤」

依家港紙7.85啦，你掛個盤出來無人接，打個電話去金管局紐約辦公室就會有反應

外匯基金票據係一種金融工具，好似政府債券咁，由外匯基金擔保，對銀行來講係一種無風險的資產

當銀行有太多錢「水浸」，即係好多存款，又唔想放太多貸款出去(驚走數)，就會想買政府債券或者呢啲外匯基金票據，一來有返少少利息

二來大吉利是有擠提，隨即可以拎住票據，向央行(金管局)換返做資金比返客(順帶一提，當銀行有資金危機時，話銀行即刻call loan想迅速回水係不切實際)

第二個做法，扮勁嗰班友會話即係透過央行貼現窗抵押合資格票據取得流動資金

呢位巴打講嘅efb就係外匯基金票據

多謝巴打講得好詳細

金管局可加貼現窗利率
銀行唔跟就可能自己要食息差

金管局用聯匯就已經放棄利率自主權，去換取匯率穩定，呢個係佢哋檯面上嘅目的

佢哋好想息口上升係一回事，但息口唔上亦都唔係佢哋責任，即係射咗波比制度同市場

貼現窗利率係借錢比銀行個利息，只要銀行都好似依家咁資金充裕，加貼現窗利率係唔會影響到銀行息差同資金成本，因為根本無銀行問金管攞錢

驚乜野

理論上係既，但實際上係有機會問金管拎錢做短期cashflow whatever

但巴打講既聯繫制度呢個point 係真係大晒，好少情況下金管要自己去做加減息呢個動作，根本無自由意志

唔係好少情況，而係完全唔需要由佢自己決定，佢跟住美國聯邦儲備局個公開市場委員會作決定就可以啦，

咁呢個係來自Trinity個經濟理論，冇可能同時決定到匯率、利率同容許資金自由流動，一定要放棄其中一個

香港穩定左匯率同埋資金自由流動，就要放棄決定利率

美國、日本同歐洲央行要控制利率，又比資金自由流動，就放棄咗控制匯率，等匯率自由浮動

加息吧

我記得某政府官員近排講過，港紙未必要同美元掛鉤唔想加息打擊經濟，有經濟唔夠錢接的話，咪正式同美金脫鉤，改跟人仔

邊個官會咁大膽講嘢
拎出嚟分享吓
但係落咗台刷存在感可能會講

現任高官講呢啲野會即時出事即刻無人渣港紙

係咪鳩up之霸白頭佬講

真係有人講過，有冇人記得，好難google翻，當時冇引起好大反映，只係隨口一說，話長遠未必同美元掛鉤同人仔掛鉤都哩個可能性。

應該係佢

老任一直都係講香港要多一種貨幣去比人選擇，而唔係要港紙脫鉤

香港可以用第二種貨幣買嘢，唔等於港紙要脫鉤或者廢除

佢好心知肚明一件事，中國一日有資本管制，同埋人民幣未係自由兌換貨幣，都無可能成為任何貨幣掛鉤對象

土共一聲令下金管局唔會跪低？

土共先無咁蠢，港紙同人仔掛鉤咪連金融防火牆都無埋?

琴晚又上過一下7.8501

越接個市就越升

到你一入左去就係咁升....
沒老師都高位大西北300尺上番車了，老師百發百中

ching 中學畢業未

7.8501係平均買賣開價，唔係成交價，例如有人開7.8450買，有人開7.8560賣，個價就會顯示7.8505

其實係唔會有呢個價成交到，因為唔會有人願意7.85以上賣港紙(明明金管局講時7.85接貨，你低過7.85賣即係賣得平左，會比老細屌)

説好的接完破產支爆樓爆呢

港滙觸發弱方保證 金管局承接20.1億港元沽盤

港元兌美元滙價再度觸發弱方兌換保證，香港金管局今早在紐約滙市買入20.1億港元，以捍衛聯繫滙率制度，本港銀行體系戶口結餘降至688.9億元。

接得咁撚少

最後會點？

689

做下樣

咁搞法會唔會美國唔加息香港反而要加

波波日日講， average ppl D人都係唔會諗轉走港紙。怕乜

2023 大限 !
香港己死 !

接多幾千億港紙之後嘅事

689咋 撚有幾千俾金管局接

得返幾百億，無晒就要加
你了解下銀行體系結餘先

外匯基金票據到期之後，如果唔續期，啲錢會流返入銀行體系結餘，上面有解釋過

接幾多錢先會有加息壓力，係睇貨幣基礎，唔止睇銀行個agg balance

比埋條LINK你睇點樣組成

不過呢個未update到尋晚接錢

屌你個蟹，愈接愈升

睇下季結前，個結餘會跌到幾多

又話港匯跌 等於走 資金減少
但係個次見金管局接錢 個市都係升 未見過跌
有無師兄有見解？

港匯跌>金管局接錢>資金減少>資產價格跌
不過要睇返兩個方向
一係資產價格跌，唔只係睇股市，仲有債市同樓市
二係如果都唔見跌呢，就係因為走嘅錢未夠多，打個比喻，香港市場資金多到水浸上額頭，依家資金減少啦，落返去條頸位，大家仲係炒得好舒服

個市幾時明顯受影響呢，就係資金走得夠多，至少走夠幾千億啦，即係水位落到去條腰度，無著泳褲嗰班友開始驚，咁就人踩人啦

換完d錢跟本無離開過香港，或者係有第二，三股更強大資金流對沖左個effect, m3個個月創新高

原來係政府救市

讀過econ，就等於ta派咁，自以為乜都識，最後食埋屎

港匯轉弱 金管局本月3度「接錢」 星展料月內再接機會不大

港匯再度觸發7.85的弱方兌換保證水平，金管局今早在紐約匯市買入20.1億港元，以捍衛聯繫滙率制度，是月內第3次「出手」。

星展（香港）經濟師謝家曦指出，金管局「接錢」後，港美息差已經收窄至約90點子，加上臨近銀行季結，預料月內金管局需再「接錢」的機會不大，未來1、2個星期，或有望脫離7.85的弱勢。

呢頭講接錢機會不大，第二日已經要再接錢其實經濟師係負責做咩